\chapter{Anwendungen auf spezielle Fälle}
Im vorherigen Kapitel haben wir versucht den allgemeinst möglichen dynamischen Fall zu berechnen. Wir haben ein Verfahren gefunden, dass formal die Lösung liefert, aber in der Praxis extrem schwierig zu berechnen ist. Nun wollen wir ein paar spezielle Fälle betrachten, indem sich dieses Verfahren deutlich vereinfacht.
\section{Periodische Randbedingungen und verschwindende treibende Kraft \texorpdfstring{$F_0$}{S}}\label{sec:nof}
Verschwindet $F_0$, so vereinfacht sich der Operator $\hat S$ aus Gleichung \eqref{eq:Sdef} deutlich zu
\eq{\label{eq:SnoF}
  \hat S(0,W, \Delta x)
  \begin{pmatrix}
    y_1
    \\y_2
    \\s
  \end{pmatrix} %\equiv \bigg(s + \int_{0}^{z} \diff{z'}  \lou  h(W)y_2'(z') + (1+h(W))y_1'(z')\rou\bigg) [0;\Delta z]_z\,.
  \equiv \lou s + \lou  h(W)y_2(z') + (h(W)+1)y_1(z')\rou_{0}^z\rou [0;\Delta z]_z\,.
}
Man kann mithife des $\hat B$-Operators $f_i$ überall bestimmen, doch in diesem Fall gibt es einen leichteren Weg:\\
%Existiert ein $z_0$, sodass $f_i(x_{i+1}\pm z_0)=f_i(x_i\pm z_0)=0\,\forall i$ ist, so wird \eqref{eq:S+} zu
Aufgrund von \eqref{eq:fpanfang} gilt $f_i(x_{i+1})=f_i(x_i)=0\,\forall i$ und \eqref{eq:S+} wird durch Einsetzen von \eqref{eq:SnoF} und $z_0=0$ zu
\eq{
  f_l(x_{l+1}+z)[0;z_1]_z &
\rech
  = \underbrace{\hat S(F_0,W_r,x_r-x_{l+1})}_{\equiv \hat S_{r+}}
  \begin{pmatrix}
    f_r(x_r+z)[0;z_1]_{z}
    \\f_l(x_{l+1}-z)[0;z_1]_{z}
    \\f_l(x_{l+1}+0)
  \end{pmatrix}
  \\ &\enrech
  = \lou h(W_r) f_l(x_{l+1}-z) + (1+h(W_r))f_r(x_r+z)\rou [0;z_1]_z \,\forall z_1\geq 0
}
woraus offensichtlich
\eq{
  f_l(x_{l+1}+z) = h(W_r) f_l(x_{l+1}-z) + (1+h(W_r))f_r(x_r+z) \,\forall z\geq 0
}
folgt. Analog erhalten wir aus \eqref{eq:S-}
\rech
\eq{
  f_r(x_{r}-z)[0;z_1]_z &= \underbrace{\hat S(-F_0,-W_r,x_r-x_{l+1})}_{\equiv \hat S_{r-}}
  \begin{pmatrix}
    f_l(x_{l+1}-z)[0;z_1]_{z}
    \\f_r(x_{r}+z)[0;z_1]_{z}
    \\f_r(x_{r}-0)
  \end{pmatrix} \quad\forall z_1\geq 0
  \\&= h(-W_r)f_r(x_r+z) + (1+h(-W_r))f_l(x_{l+1}-z)
}
\enrech
\eq{
  f_r(x_r-z) = -h(W_r)f_r(x_r+z) + (1-h(W_r))f_l(x_{l+1}-z)\,\forall z\geq 0\,.
}
%% Für den Fall, dass ein $z_0$ existiert, sodass $f_i(x_{i+1}\pm z_0)=f_i(x_i\pm z_0)=0$ ist, wird \eqref{eq:Bdeflong} zu
%% \eq{\label{eq:Bnoforce}
%%   &\begin{pmatrix}
%%     f_j((j+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z
%%     \\f_j(ja-z)[z_0;z_0+a]_z
%%   \end{pmatrix}
%%   \\&=\hat B \begin{pmatrix}
%%     f_j(ja+z)[z_0;z_0+a]_z
%%     \\f_j((j+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z
%%   \end{pmatrix}
%%    \\\defin 
%%    \begin{pmatrix}
%%      \lou  -h(W_{g(j+1)})f_j(g(j+1)a-z) + (1+h(W_{g(j+1)}))f_{g(j+1)}(g(j+1)a+z)\rou [z_0;z_0+a]_z
%%      \\ \lou  -h(W_{j})f_j(ja+z) - (1-h(W_{j}))f_{g(j-1)}((g(j-1)+1)a-z)\rou [z_0;z_0+a]_z
%%    \end{pmatrix}%_{m=2,3,...,m,1} l = m,1,...,m-1
%% }
%% Dies impliziert
%% \eq{
%%   \begin{pmatrix}
%%       f_i((j+1)a+z)
%%      \\ f_i(ja-z)
%%    \end{pmatrix}
%%   &= \begin{pmatrix}
%%     \lou 1+h(W_{i+1})\rou f_{i+1}(x_{i+1}+z) - h(W_{i+1})f_i(x_{i+1}-z)
%%     \\  \lou 1-h(W_{i})\rou f_{i-1}(x_i-z) + h(W_{i})f_i(x_i+z)
%%   \end{pmatrix}
%% }
Wir definieren den linearen Operator $\hat B_0$ als:
\eq{
  &\hat B_0 
  \begin{pmatrix}
    f_j(x_j+z)
    \\f_j(x_{j+1}-z)
  \end{pmatrix}
  \\&\equiv \begin{pmatrix}
    \lou 1+h(W_{g(j+1)})\rou f_{g(j+1)}(x_{g(j+1)}+z) + h(W_{g(j+1)})f_j(x_{j+1}-z) 
    \\  \lou 1-h(W_{j})\rou f_{g(i-1)}(x_{g(j-1)+1}-z) - h(W_{j})f_j(x_j+z)
  \end{pmatrix}
  = \begin{pmatrix}
      f_j(x_{j+1}+z)
     \\ f_j(x_j-z)
   \end{pmatrix}
   %%= \begin{pmatrix}
   %%    f_i(x_i+z+(x_{i+1}-x_i))
   %%   \\ f_i(x_{i+1}-(z+x_{i+1}-x_i))
   %% \end{pmatrix}
}
wobei, wie schon zuvor, $j$ die Werte $1,2,...,m$ annimmt und $g$ mittels \eqref{eq:gdef} definiert ist.
Da mithilfe der Substitution $z\rightarrow z-x_{i+1}+x_i$ der rechte Vektor in den linken umgewandelt werden kann, gilt
\eq{\label{eq:B0^n}
  \hat B_0^n \begin{pmatrix}
    f_j(x_j+z)
    \\f_j(x_{j+1}-z)
  \end{pmatrix} &= \begin{pmatrix}
    f_j(x_j + z + n(x_{j+1}-x_j) )
    \\f_j(x_{j+1}-z - n(x_{j+1}-x_j))
  \end{pmatrix}\,.
}
Falls alle Abschnitte gleich breit sind, also $x_{i+1}-x_i$ für alle $i$ gleich ist, so ist der linke Vektor für $0\leq z\leq x_{i+1}-x_i$ durch die Anfangsbedingungen von \eqref{eq:fpanfang} bekannt und diese Gleichung kann verwendet werden um jedes $f_i(z)$ im Bereich von $-\infty < z < \infty$ zu berechnen. Sind nicht alle Abschnitte gleich groß, so müssen die Abschnitte in mehrere Abschnitte zwischen denen $W=0$ ist unterteilt werden, oder man geht wie folgt vor: Zunächst verwendet man die $\hat S$-Operatoren, damit man den linken Vektor für $0\leq z\leq \operatorname{max}(x_{i+1}-x_i)$ kennt. Anschließend kann man mittels \eqref{eq:B0^n} alle $f_i$'s auf ganz $\mathbb R$ berechnen.\\
%Da der linke Vektor für $0<z<\operatorname{min}(x_{i+1}-x_i)$ bekannt ist, aber bei jeder Anwendung des $\hat B_0$ Operators sich $z$ nicht um $\operatorname{min}(x_{i+1}-x_i)$, sondern um $x_{i+1}-x_i$, erhöht, kann man zwar den $\hat B_0$ Operator beliebig oft anwenden und erhält auch für jedes $f_i(z)$ Werte für $z$'s die Betragsmäßig in die Unendlichkeit gehen, aber dazwischen bleiben für diejenigen $f_i$'s bei denen nicht $x_{i+1}-x_i=\operatorname{min}(x_{i+1}-x_i)$ gilt unbekannte Regionen. Anschließend könenn die $\hat S_{i\pm}$ Operatoren verwendet werden um diese unbekannte Regionen zu berechnen.\\
%Wie zu Beginn geschrieben, funktioniert dies nur, wenn $f_i(x_{i+1})=f_i(x_i)=0\forall i$ gilt. Beinhalten die Anfangsbedingungen, dass die Aufenhaltswahrscheinlichkeitsdichte an den Sprungstellen verschwindet, so ist diese Bedingung erfüllt.\\
$\hat B_0$ kann außerdem als Matrix mit den Matrixelementen
\eq{\label{eq:B0braket}
  %\lou \hat B_0\rou_{ij} &=
  \hat B_0 = \sum_{j=1}^m \lou 1+h(W_{g(j+1)})\rou&| f_j(x_{j+1}+z) \rangle\langle f_{g(j+1)}(x_{g(j+1)}+z)|
  \\+h(W_{g(j+1)})&| f_j(x_{j+1}+z) \rangle\langle f_{j}(x_{j+1}-z)|
  \\+\lou 1-h(W_{j})\rou&| f_j(x_{j}-z) \rangle\langle f_{g(i-1)}(x_{g(i-1)+1}-z)|
  \\-h(W_{j})&| f_j(x_{j}-z) \rangle\langle f_{j}(x_{j}+z)|
}
geschrieben werden.\\
Die Dimension dieser Matrix ist $2m$. Folglich kann \eqref{eq:B0^n} mithilfe einer Spektralzerlegung berechnet werden.\\
Hierrin unterscheidet sich der Fall eines verschwindenden $F_0$ von dem Fall eines nicht verschwindenden $F_0$: Es ist sehr viel einfacher $f_i(z)$ für $-\infty < z < \infty$ zu berechnen.\\
Wir erhalten das exakte Ergebnis für $p(x,t)$, wenn wir mithilfe von unendlichfacher Anwendung von $\hat B_0$ alle $f_i$'s auf ganz $\mathbb R$ berechnen und das Ergebnis in \eqref{eq:pifi} einsetzen. Wie in Abschnitt \ref{sec:approx} geschrieben, erhalten wir eine Näherung für kurze Zeiten, wenn wir $\hat B_0$ nur endlichfach anwenden. Dies haben wir getan und die Ergebnisse zusammen mit numerischen Ergebnissen (mit der Methode aus Abschnitt \ref{sec:numdyn}) in Abbildung \ref{fig:nof} dargestellt. Da für hohe Ordnungen die analytische Lösung mit der numerischen übereinstimmt, dient dies als Verifikation dieser Lösung. Außerdem kann das Verfahren dieses Abschnitts verwendet werden, um den Propagator für beliebige nicht explizit zeitabhängige Kräfte $F(x)$ zu berechnen, da jede Funktion $F(x)$ durch eine Reihe von $\delta(x-x_0)$-Funktionen angenähert werden kann. Man erhält so ein Verfahren, dass u.u. deutlich effizienter als u.a. das numerische Verfahren aus Abschnitt \ref{sec:numdyn} ist.  \eqref{eq:B0^n} kann entweder mithilfe einer Spektralzerlegung oder mithilfe von Matrix-Vektor-Multiplikation berechnet werden. Die Matrix-Vektor-Multiplikation ist in diesem Fall nicht sehr rechenintensiv, da $B_0$ nur sehr dünn besetzt ist, wie man in \eqref{eq:B0braket} sehen kann.\\
\begin{figure}\centering
  \includegraphics{rsimu/nof.pdf}
  \caption{Mithilfe der Methode aus Abschnitt \ref{sec:nof} berechnete Näherungen und die mit der Methode aus Abschnitt \ref{sec:numdyn} berechneten numerischen Ergebnisse zu verschiedenen Zeiten $t$. Es war $\beta W_1=1$, $\beta W_2=1$, $\beta W_3=-1$, $\beta W_4=-2$, $x_1=0$, $x_2=1$, $x_3=2$, $x_4=3$, $x_5=4$. Die Anfangsbedingung war eine $\delta$-Funktion bei $x=1.25$. Alles ist in Einheiten der Abstände der $x_i$'s und der Diffusionskonstante angegeben. Für die Näherung der Ordnung $n$ wurden nur die Abschnitte von $f_i$ verwendet, die man in $n$ oder weniger Anwendungen von $\hat B$ aus \eqref{eq:fpanfang} berechnen kann. Wie man erkennen kann, verschwindet folglich $p(x)$ in den Abschnitten, die mehr als $n$ vom Startabschnitt entfernt sind. Die nahezu perfekte Übereinstimmung zwischen den numerischen Ergebnissen und den analytischen Lösungen der Ordnung 10 (hier nicht dargestellt) dient als Verifikation der analytischen Lösung aus Abschnitt \ref{sec:nof}.} %Die Näherung der Ordnung 0 wurde bestimmt, in dem nur die Abschnitte von $f_i$ welche wir aus \eqref{eq:fpanfang} wissen verwendet wurden. Bei der Näherung der Ordnung 1 wurden diese Abschnitte verwendet, sowie solche, die man erhält wenn man $\hat B$ einmal anwendet. 
  \label{fig:nof}
\end{figure}
Zuletzt wollen wir einiges von dem welches hier relativ stumpf berechnet wurde anschaulicher erklären.\\
%Der Grund wieso es mit einer verschwindenden $F_0$ so viel einfacher wird als ohne, ist dass in \eqref{eq:Fdef} bzw. \eqref{eq:fF1} $f_r(x_r+z_1)$ neben dem Startwert $f_r(x_r+z_0)$ von $f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ und $f_r(x_r-z)
Der Grund, wieso es mit einem verschwindenden $F_0$ so viel einfacher wird als ohne, ist, dass in \eqref{eq:Sdef} das Resultat von allen Werten von $y_1(z)$ und $y_2(z)$ für $0\leq z\leq\Delta z$ abhängig ist, aber in \eqref{eq:SnoF} das Resultat nur von den Werten von $y_1(z)$ und $y_2(z)$ am Rand abhängig ist. Woher dies kommt sieht man wenn man sich direkt die Verbindungsgleichungen \eqref{eq:psteady} und \eqref{eq:jsteady} anschaut. Für $F_0=0$ werden diese zu
\eq{
  e^{\beta W_r}\lou f_r(x_r+z)+f_r(x_r-z) \rou &= f_l(x_{l+1}+z) + f_l(x_{l+1}-z)
  \\ f_r'(x_r+z) + f_r'(x_r-z) &= f_l'(x_{l+1}+z) + f_l'(x_{l+1}-z)
}
Wird die erste dieser beiden Gleichungen nach $z$ Abgeleitet, so erkennt man dass man zwei lineare und linear unabhängige Gleichungen mit vier Unbekannten ($f_r'(x_r\pm z)$ und $f_l(x_{l+1}\pm z)$) hat. Deshalb kann man, wenn man zwei dieser Unbekannten weiß, die anderen beiden eindeutig bestimmen. Dann kennt man aber nur die Ableitungen der vier $f$'s. Berechnet man aus diesen Ableitung durch Integrieren die vier $f$'s gibt es folglich noch eine freie Integrationskonstante. Deshalb mussten wir fordern, dass $f_i(x_{i+1})=f_i(x_i)=0$ ist.
\section{Keine periodische Randbedingung und verschwindende treibende Kraft}
Für den Fall, dass $F_0=0$ ist und es keine periodischen Randbedingungen gibt, existiert eine ähnliche Rechnung wie für den Fall, dass $F_0=0$ ist und es periodische Randbedingungen gibt. Um Wiederholungen zu vermeiden wird dies allerdings hier nicht beschrieben.
\iffalse
werden hier nur die Unterschiede beschrieben:\\
Analog zu \eqref{eq:Bnoforce} wird aus \eqref{eq:Ngleich}
\eq{
  &\begin{pmatrix}
    f_i[(i+1)r+z_0;(i+2)r+z_0]
    \\f_{i+1}[(i+1)r-z_0;ir-z_0]
    \\f_1[x_1;-\infty]
    \\f_m[x_{m+1};\infty]
  \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1}
  \\&=\hat N \begin{pmatrix}
    f_i[ir+z_0;(i+1)r+z_0]
    \\f_{i+1}[(i+2)r-z_0;(i+1)r-z_0]
    \\f_1[x_1;-\infty]
    \\f_m[x_{m+1};\infty]
  \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1}
%% \\\defin 
%%   \begin{pmatrix}
%%     \lou \hat F_{(i+1)+-}\lou (f_{i+1}((i+1)r+z))[z_0;z], (f_i((i+1)r-z))[z_0;z], f_i((i+1)r+z_0) \rou^T \rou[z_0;z_0+\Delta z]
%%     \\\lou \hat F_{(i+1)-+}\lou (f_{i-1}(ir-z))[z_0;z], (f_i(ir+z))[z_0;z], f_i(ir-z_0)\rou^T [z_0;z_0+\Delta z]\rou
%%     \\f_1[x_1;-\infty]
%%     \\f_m[x_{m+1};\infty]
%%   \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1} \forall z_0\geq 0,\Delta z\geq 0
  %% \\\defin
  %% \begin{pmatrix}
  %%   \lou \hat F_{(i+1)+-}\lou f_{i+1}[(i+1)r+z_0;(i+1)r+z], f_i[(i+1)r-z_0;(i+1)r-z], f_i((i+1)r+z_0) \rou^T \rou[z_0;z_0+r]
  %%   \\\lou \hat F_{(i+1)-+}\lou f_{i}[(i+1)r-z_0;(i+1)r-z], f_{i+1}[(i+1)r+z_0;(i+1)r+z], f_{i+1}((i+1)r-z_0)\rou^T [z_0;z_0+r]\rou
  %%   \\f_1[x_1;-\infty]
  %%   \\f_m[x_{m+1};\infty]
  %% \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1}
  \\&=
  \begin{pmatrix}
    \lou (1+h(W_{i+1}))f_{i+1}((i+1)r+z)   -h(W_{i+1})f_i((i+1)r-z) \rou[z_0;z_0+r]_z
    \\\lou (1-h(W_{i+1}))f_i((i+1)r-z)  +h(W_{i+1})f_{i+1}((i+1)r+z) \rou[z_0;z_0+r]_z
    \\f_1[x_1;-\infty]
    \\f_m[x_{m+1};\infty]
  \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1}
}
Dies impliziert
\eq{
  \begin{pmatrix}
    f_i((i+1)r+z)
    \\f_{i+1}((i+1)r-z)
  \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1}
  &= \begin{pmatrix}
    (1+h(W_{i+1}))f_{i+1}((i+1)r+z)   -h(W_{i+1})f_i((i+1)r-z)
    \\(1-h(W_{i+1}))f_i((i+1)r-z)  +h(W_{i+1})f_{i+1}((i+1)r+z)
  \end{pmatrix}_{1\leq i\leq m-1}
}
\fi
\section{Potentialstufe mit treibender Kraft}\label{sec:movingstep}
Wir betrachten eine einzelne Potentialstufe ohne periodische Randbedingungen.\\
Wir setzen also $m=2$, $x_1=-\infty$, $x_3=\infty$, $x_2=0$ und $W_2=V_0$.
\iffalse
Der Operator $\hat N$ aus \eqref{eq:Ngleich} wird damit zu
\eq{\label{eq:Ngleich}
  &\hat N \begin{pmatrix}
    f_1[r+z_0;2r+z_0]
    \\f_2[3r-z_0;2r-z_0]
    \\f_1[x_1;-\infty]
    \\f_m[x_{m+1};\infty]
  \end{pmatrix}
\\\defin 
  \begin{pmatrix}
    \lou \hat F_{2+-}\lou f_{2}[2r+z_0;2r+z], f_1[2r-z_0;2r-z], f_1(2r+z_0) \rou^T \rou[z_0;z_0+r]_z
    \\\lou \hat F_{2-+}\lou f_{1}[2r-z_0;2r-z], f_2[2r+z_0;2r+z], f_2(2r-z_0)\rou^T \rou[z_0;z_0+r]_z
    \\f_1[x_1;-\infty]
    \\f_m[x_{m+1};\infty]
  \end{pmatrix} 
  \\&= \begin{pmatrix}
    f_1[2r+z_0;3r+z_0]
    \\f_{2}[2r-z_0;r-z_0]
    \\f_1[x_1;-\infty]
    \\f_m[x_{m+1};\infty]
  \end{pmatrix}\quad\forall z_0\,.
}
\fi
%Mithilfe von \eqref{eq:S+} und \eqref{eq:S-} kann $f_1$ und $f_2$ auf ganz $\mathbb R$ berechnet werden:\\
Sei
\eq{
  p(x,0) &= \delta(x-x_s)
}
mit $x_s> 0$. Dann folgt hierraus
\eq{\label{eq:movingstepanfang}
  f_1(z) &= 
  \begin{cases}
    0 & z \leq 0\\
    \text{unbekannt} & \text{sonst}
  \end{cases}
  \\f_2(z) &= 
  \begin{cases}
    \delta(z-x_s)e^{-\beta F_0 x_s/2} & z \geq 0\\
    \text{unbekannt} & \text{sonst}
  \end{cases}
}
Setzen wir dies mit $l=1$, $r=2$, $z_0=0$, $z_1=-\infty$ in \eqref{eq:S+} ein, so erhalten wir
\eq{
  f_1(z)[0;\infty]_z &
  \rech
  = \underbrace{\hat S(F_0,V_0,x_r-x_{l+1})}_{\equiv \hat S_{r+}}
  \begin{pmatrix}
    f_2(z)[z_0;z_1]_{z}
    \\f_1(-z)[z_0;z_1]_{z}
    \\f_1(z_0)
  \end{pmatrix} \quad\forall z_0, z_1\geq z_0
  \\&\enrech
  = \underbrace{\hat S(F_0,V_0,0)}_{=\hat S_{2+}}
  \begin{pmatrix}
    \delta(z-x_s)e^{-\beta F_0 x_s/2}[0;\infty]_{z}
    \\0
    \\0
  \end{pmatrix} \quad\forall z_0, z_1\geq z_0
}
Mit Hilfe von \eqref{eq:Sdef} erhalten wir
\eq{
  f_1(z)[0;\infty]_z &= \lou \int_{0}^{z} \diff{z'} e^{(z-z')h(V_0)\beta F_0/2} (1+h(V_0))\delta'(z'-x_s)e^{-\beta F_0x_s/2}\rou [0;\infty]_z
  \\&= \big( (1+h(V_0))\delta(z-x_s)e^{-\beta F_0x_s/2} \\&+ e^{(z-x_s)h(V_0)\beta F_0/2}\theta(z-x_s)(1+h(V_0))h(V_0)\beta F_0/2e^{-\beta F_0x_s/2} \big) [0;\infty]_z
}
Aus der obrigen Gleichung wissen wir $f_1(z)$ im Abschnitt $0\leq z<\infty$ und aus \eqref{eq:movingstepanfang} wissen wir $f_1(z)$ im Abschnitt $-\infty<z\leq 0$. Damit erhalten wir
\eq{\label{eq:stepf1}
  f_1(z) &= (1+h(V_0))\delta(z-x_s)e^{-\beta F_0x_s/2} \\&+ e^{(z-x_s)h(V_0)\beta F_0/2}\theta(z-x_s)(1+h(V_0))h(V_0)\beta F_0/2e^{-\beta F_0x_s/2}\quad\forall z\,.
}
Mit einer ähnlichen Rechnung erhalten wir durch Anwenden des $\hat S(F_0,-V_0,0)=\hat S_{2-}$-Operators
\eq{
  f_2(-z)[0;\infty]_z &= -h(V_0)\delta(z-x_s)e^{-\beta F_0 x_s/2}
  \\&+ e^{(z-x_s)h(V_0)\beta F_0/2} \theta(z-x_s) \lou 1-h(V_0)\rou h(V_0)\beta F_0/2e^{-x_s\beta F_0/2}\,.
}
Aus der obrigen Gleichung wissen wir $f_2(z)$ im Abschnitt $-\infty< z\leq 0$ und aus \eqref{eq:movingstepanfang} wissen wir $f_2(z)$ im Abschnitt $0\leq z<\infty$. Damit erhalten wir
\eq{\label{eq:stepf2}
  f_2(z) = \delta(z-x_s)e^{-\beta F_0 x_s/2} -h(V_0)\delta(-z-x_s)e^{-\beta F_0 x_s/2} \\+ e^{(-z-x_s)h(V_0)\beta F_0/2} \theta(-z-x_s) \lou 1-h(V_0)\rou h(V_0)\beta F_0/2e^{-x_s\beta F_0/2}\quad\forall z\,.
}
%Mithife von \eqref{eq:pifi} kann nun $p(x,t)$ berechnet werden, da wir sowohl $f_1$ als auch $f_2$ auf ganz $\mathbb R$ kennen. %Da dies keine interessante neuen Informationen liefert unterlassen wir dies hier jedoch.
%Das Integral in \eqref{eq:pifi} kann analytisch berechnet werden, da dies keine interessante neuen Informationen liefert unterlassen wir dies hier jedoch.
Da wir nun sowohl $f_1$ als auch $f_2$ auf ganz $\mathbb R$ kennen, können wir mithilfe von \eqref{eq:pifi} $p(x,t)$ berechnen:
\eq{\label{eq:pllong}
  p(x,t) &= \lou 1+h(V_0)\rou \frac 1{\sqrt{4Dt\pi}} \exp\lou -\frac{(x-x_s-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou
  \\ &+ \frac{\beta F_0}{4}h(V_0)\lou 1+h(V_0)\rou \lou 1+\erf\frac{ x-x_s + h(V_0)\mu F_0 t}{\sqrt{4Dt}} \rou
  \\& \exp\lou \frac{\beta F_0}{2}(h(V_0)+1)\lou (h(V_0)-1)\mu F_0/2t + x-x_s \rou \rou\quad\forall x <0
}
\eq{\label{eq:prlong}
  p(x,t) &= \frac 1{\sqrt{4Dt\pi}} \exp\lou -\frac{(x-x_s-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou
  \\ &- h(V_0)e^{-\beta F_0 x_s}\frac 1{\sqrt{4Dt\pi}} \exp\lou -\frac{(x+x_s-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou
    \\ &+ \frac{\beta F_0}{4}h(V_0)\lou 1-h(V_0)\rou e^{-\beta F_0 x_s} \lou 1+\erf\frac{ -x-x_s + h(V_0)\mu F_0 t}{\sqrt{4Dt}} \rou
  \\&\exp\lou \frac{\beta F_0}{2}(h(V_0)-1)\lou (h(V_0)+1)\mu \frac{F_0}{2} t - x-x_s \rou \rou\quad\forall x >0
}
In Abbildung \ref{fig:movingstep} haben wir das so berechnete $p(x,t)$ zusammen mit numerischen Ergebnissen dargestellt. Das verwendete numerische Verfahren ist in Abschnitt \ref{sec:numdyn} beschrieben. Man erkennt, dass die analytischen und numerischen Ergebnisse übereinstimmen. Wir haben diese Übereinstimmung auch für verschiedene andere Parameter überprüft, dies dient als Verifkation dieser Rechnung.
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{rsimu/movingstep.pdf}
\caption{Analytische Lösung aus Abschnitt \ref{sec:movingstep}, sowie eine numerische Lösung nach Abschnitt \ref{sec:numdyn}. Die Anfangsbedingung ist eine $\delta$-Distribution um $x_s=50$. Das Potential ist $V(x)=V_0\theta(x)$. Es ist $D=0.2$, $\beta V_0=1$, $\beta F=-0.02$ und $t=10000$. Alles ist in Einheiten der Orts- und Zeitauflösung der Numerik angegeben. Wie man sehen kann, stimmen die analytische Lösung und die numerische Lösung fast perfekt überein.}
\label{fig:movingstep}
\end{figure}
\subsection*{Verschwindende treibende Kraft}
Gilt $F_0=0$, so vereinfachen sich \eqref{eq:stepf1} und \eqref{eq:stepf2} zu
\eq{
f_1(z) &= (1+h(V_0))\delta(z-x_0)
\\f_2(z) &= \delta(z-x_0) -h(V_0)\delta(-z-x_0)\,.
}
Mithilfe von \eqref{eq:pifi} erhalten wir
\eq{
  p(x) &= 
  \begin{cases}
    \lou 1+h(V_0)\rou \frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-x_0)^2}{4Dt}\rou & x< 0
    \\ \frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-x_0)^2}{4Dt}\rou - h(V_0)\frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x+x_0)^2}{4Dt}\rou & x> 0
  \end{cases}
}
\subsection*{Verschwindende Potentialstufe}
Gilt $V_0=0$, so vereinfachen sich \eqref{eq:stepf1} und \eqref{eq:stepf2} aufgrund von $h(0)=0$ zu
\eq{
  f_1(z)&=\delta(z-x_0)e^{-\beta F_0 x_0/2}
  \\f_2(z)&=\delta(z-x_0)e^{-\beta F_0 x_0/2}
}
Folglich ist
\eq{
  p(x,t) &= \frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-x_0-\mu F_0t)^2}{4Dt}\rou\,
}
genauso wie wir es schon in Abschnitt \ref{sec:shiftedgauss} gefunden haben.
\section{Periodische Randbedingungen ohne Potentialstufe}
Ist $m=1$ und $W_1=0$, so vereinfacht sich der Operator $\hat S$ aus Gleichung \eqref{eq:Sdef} aufgrund von $h(0)=0$ zu
\eq{\label{eq:SnoW}
  \hat S(F,0, \Delta x)
  \begin{pmatrix}
    y_1
    \\y_2
    \\s
  \end{pmatrix}
  \rech
  \equiv \lou s +e^{\beta F/2\Delta x} \int_{0}^{z} \diff{z'} y_1'(z')\rou [0;\Delta z]_z
  \enrech
  = \lou s +e^{\beta F/2\Delta x} (y_1(z)-y_1(0))\rou [0;\Delta z]_z
  \,.
}
%Sei $x_1=0$ und $x_2=x_{m+1}=a$. %Aus \eqref{eq:fpanfang} kennen wir $f_1(z)$ im Bereich $0\leq z\leq a$.
%% Sei $x_2-x_1=a$. Setzen wir $z_1=z_0+a$ in \eqref{eq:S+} so erhalten wir %Durch Anwenden des $\hat S_{1+}=$-Operators erhalten wir
%% \eq{
%%   f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_z &= \underbrace{\hat S(F_0,0,-a)}
%%   \begin{pmatrix}
%%     f_1(z)[z_0;z_0+a]_{z}
%%     \\f_1(a-z)[z_0;z_0+a]_{z}
%%     \\f_1(z_0+a)
%%   \end{pmatrix}\quad\forall z_0 \,.
%% }
%% %Da wie wir aus Abschnitt \ref{sec:allerletze} wissen, $f_1(0)=f_1(a)=0$ ist, erhalten wir durch einsetzen von \eqref{eq:SnoW} in die obrige Gleichung
%% %Verschwindet $z_0$, so erhalten wir durch Einsetzen von \eqref{eq:SnoW}
%% Durch Einsetzen von \eqref{eq:SnoW} erhalten wir
%% \eq{
%%   f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_z &= \lou f_1(z_0)\lou 1-e^{-\beta F_0/2 a}\rou +  e^{-\beta F_0/2 a} f_1(z)\rou [z_0;z_0+a]_z
%% }
%% Wie man leicht sehen kann, verschwindet $f_1(z_0+a)$ falls $f_1(z_0)$ verschwindet.
Sei $x_1=a$ und $x_2=2a$ und \eqref{eq:Bdefshort} wird zu
\eq{
  &\begin{pmatrix}
    f_1(2a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(a-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}
 \\&=\hat B \begin{pmatrix}
    f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(2a-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}
   \\\defin 
   \begin{pmatrix}
     \hat S_{1+}\lou f_{1}(a+z)[z_0;z_0+a]_z, f_1(2a-z)[z_0;z_0+a]_z, f_1(2a+z_0) \rou^T
     \\\hat S_{1-}\lou f_{1}(2a-z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_1(a-z_0)\rou^T
   \end{pmatrix}
   \\&= \begin{pmatrix}
     \lou f_1(a+z_0) + e^{-\beta F_0/2 a}(f_1(a+z)-f_1(a+z_0))\rou [z_0;z_0+a]_z
     \\\lou f_1(a-z_0) + e^{\beta F_0/2 a}(f_1(2a-z)-f_1(2a-z_0))\rou [z_0;z_0+a]_z
   \end{pmatrix}\quad\forall z_0\,.
}
Aus der Gleichheit der ersten und letzten Zeile folgt offensichtlich
\eq{
  f_1(2a+z) &= f_1(2a+z_0) + e^{-\beta F_0/2 a}(f_1(a+z)-f_1(a+z_0)) \quad\forall z_0,z: z_0\leq z\leq z_0+a
  \\ f_1(a-z) &= f_1(a-z_0) + e^{\beta F_0/2 a}(f_1(2a-z)-f_1(2a-z_0)) \quad\forall z_0,z: z_0\leq z\leq z_0+a \,.
}
Aus der ersten Gleichung folgt, dass $f_1(3a+z_0)$ verschwindet, wenn $f_1(a+ z_0)$ und $f_1(2a+ z_0)$ verschwindet.\\
Aus der zweiten Gleichung folgt, dass $f_1(-z_0)$ verschwindet, wenn $f_1(a-z_0)$ und $f_1(2a-z_0)$ verschwindet.\\
Da wir aus \eqref{eq:fpanfang} wissen, dass $f_1(a)$ und $f_1(2a)$ verschwindet, verschwindet folglich $f_1(na)\forall n\in\mathbb Z$. Dadurch werden die beiden Gleichungen äquivalent zu
\eq{
  f_1(a+z) &= e^{-\beta F_0/2a}f_1(z)\quad\forall z\,.
}
Die Funktion $f_1(z)e^{\beta F_0/2 z}$ ist also $a$-periodisch. Da wir aus den Anfangsbedingungen aus \eqref{eq:fpanfang} $f_1(z)$ im Bereich von $a<z<2a$ wissen, können wir so $f_1(z)$ auf ganz $\mathbb R$ bestimmen und mithilfe von \eqref{eq:pifi} $p(x,t)$ berechnen.\\
Ist z.B. $p(x,0)=\delta(x-x_s)$, so ist
\eq{
  f_1(z) &= \sum_{k=-\infty}^\infty \delta(z-x_s-ka)e^{-\beta F_0/2 (x_s+ai)}
}
und
\eq{
  p(x) &= \sum_{k=-\infty}^\infty \frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-ka-x_s-\mu F_0t)^2}{4Dt}\rou\,.
}
Wie zu erwarten erhalten wir das gleiche Ergebnis, wie in \eqref{eq:pfreeper}.